台灣Tesla超級充電10/15開始收費 每度電7元起

在國內銷量屢創新高的美國電動車品牌Tesla，過去陸續在全台布局專屬超級充電站，包含最初的V2及今年才開放的V3系統，至今已有共25座的規模，先前車主只要使用這些充電設施，Tesla均以免收費的方式來回饋，不過台灣Tesla剛剛發布最新訊息，表示這些超級充電站將在10月15日凌晨0時起正式開始收費，而原先遍布在賣場、百貨公司、遊樂場等一般標準目的地充電站，則維持既有不收費的政策。

超級充電站不再免費，直接衝擊到的是高度使用的消費者，而大家最好奇的當然就是收費標準。台灣Tesla表示，未來規畫若車主使用超級充電站，充滿一輛車依據電量不同，以每度（kWh）收費新台幣7至12元浮動計價，依各站點位置與使用時間有所差異，車主可於 Tesla 車輛觸控螢幕的導航應用程式中檢視各超級充電站的即時價格，依據使用者原本電量不同，總金額將介於500-1000元之間，車主只要透過車輛 OTA 更新以獲取充電即時價格，並透過官網Tesla帳戶綁定信用卡就可付費使用，實際收取金額將以電子郵件中的帳單資訊為準。另外超級充電使用費，將與今年7月已先行導入的超時佔用費並行，主要目的是在車口數越來越多的今日，能夠大幅提升全台超級充電站使用效率。

1kWh 7至12元新台幣
Model S P100D 100kWh夠行約600km
= 700~1200新台幣行600km
台灣油價95無鉛汽油每公升23.5元
以價錢計即係30~51L行600km
每L行11.8~20km

咁計就...冇咗個慳錢嘅賣點...

快叉先收姐 慢叉唔收

唔洗次次都用快差架